onattent, hoe onfatsoenlijk, hoe irrationeel, hoe ongevoelig was geweest haar gedrag!
Welke blindheid, welke waanzin heeft haar geleid!
Het trof haar met vreselijke kracht, en ze was klaar om het elke slechte naam in de wereld Een deel van het respect voor zichzelf, ondanks alles deze ongelijkheden - sommige zorgen voor haar eigen uiterlijk, en een sterk gevoel van rechtvaardigheid door Harriet - (er zou geen bekommernis om de meisje dat geloofde dat ze geliefd was bij Mr. Knightley - maar gerechtigheid vereist dat ze nu niet ongelukkig zou moeten zijn door enige kilheid,) gaf Emma het resolutie om verder te zitten en verdragen met kalmte, met zelfs duidelijk vriendelijkheid .-- Voor haar eigenlijke voordeel was het inderdaad zo goed mogelijk de omvang van Harriet's hoop moet worden onderzocht; en Harriet had gedaan niets om de achting en rente te verliezen die zo vrijwillig was geweest gevormd en onderhouden - of te verdienen te worden gekleineerd door de persoon, wiens raadslieden hadden haar nooit goed geleid.
- Opwekking van reflectie, daarom en terwijl ze haar emoties onderwierp, wendde ze zich weer tot Harriet en in nog meer uitnodigend accent, vernieuwde het gesprek; voor wat betreft het onderwerp dat had het voor het eerst geïntroduceerd, dat was het prachtige verhaal van Jane Fairfax behoorlijk gezonken en verloren.
- Geen van beiden dacht maar aan meneer Knightley en zich.
